渣打大裁員

【星島日報報道】渣打集團（2888）繼上周傳出研究削減高層職位數目後，外電最新報道，渣打準備在杜拜和新加坡在內的主要市場裁員，涉及部分高級職位，單是杜拜受影響員工數目可能達100人。報道中未有提及此次裁員行動會否波及本港。 消息人士指，受影響的部門包括向個人客戶提供財富管理服務的「優先理財」（Priority banking）團隊，單是杜拜受影響員工數目可能達100人，但最終裁員數目仍未確定。截至今年6月底，渣打在全球共有86000名員工。渣打發言人回覆外電時，僅重申會在明年2月公布全年業績時，一併公布提升回報策略。 溫拓思（Bill Winters）自2015年出任渣打行政總裁以來，一直積極精簡集團架構節省成本，成功令渣打上半年股東權益回報率（ROE）升至6.7%，而按集團拋出的中期目標，要令ROE提升至8%。然而，渣打股價疲弱不振，由年內高位近95元不斷下滑，一度低見52元，累跌逾45%，上周五收報61.4元。

裁咁少

又無炒it9邊到會慳到錢